35歲 你因為身體越來越差 加班越來越少

見到篇文,寫得幾好,分享吓

35歲 你因為身體越來越差
加班越來越少
晉升的速度也越來越緩慢
那天下班，媳婦告訴你
孩子要上幼兒園了
雙語的一個月3000
你皺了皺眉頭，那邊就已經不耐煩了
“四單元的老王家孩子，一個月6000”
“你已經這樣了，你想讓孩子也輸？”
你沒說話，回屋給媳婦轉了6000塊錢
這筆錢，你原本打算給自己過個生日，買個新電腦
38歲，孩子上了一年級
老師說一年級最關鍵，打好基礎很重要
你笑著說，是是是，老師您多照顧
新生接待的老師看著你不明事理的臉
給你指了一條明路
“課外輔導班，一個月2200”
40歲的時候，孩子上了三年級
老師說，三年級，最關鍵，承上啟下很重要
你笑著說：是是是，正打算再報個補習班
44歲，孩子上了初中
有一天回到家，她對你說
爸爸，我想學鋼琴
你沒什麼猶豫的
你以為這些年，你已經習慣了
但那句“爸爸現在買不起”你始終說不出口
好在孩子比較懂事
她說：爸爸沒事，要不我先學陶笛也可以
你看著這麼懂事的孩子，卻開心不起來
46歲，孩子上了一個不好不差的高中
有一天你在開會，接到了老師的電話
電話裡說你的孩子在學校打架了
叫你去一趟
你唯唯諾諾的
和那個比你還小5歲的領導請了個假
到學校又被老師訓了一通
無非台詞就是那一句
你們做家長的就知道工作，能不能陪陪孩子
你看著這個老師，有點可笑
好像當時說：
家長在外辛苦點
多賺點錢讓孩子多補補課的和他不是一個人
50歲，孩子上了大學
很爭氣，是一個一本
他學的專業你有點看不懂
你只知道工作不一定好找
而且學費還死貴
你和他深夜想聊聊
準備了半斤白酒，一碟花生米
你說著那些曾經你最討厭的話
還是要為以後工作著想
挑個熱門的專業
活著比熱愛重要
你們從交流變成了爭吵
你發現，你老了
老到可能都打不過這個18歲的孩子
你說不過他，只能說一句：我是你爸爸！
孩子看著你，知道再怎麼爭辯都沒用
這場確立你最後威嚴的酒局不歡而散
你聽的不真切
在孩子回自己屋的路上好像叨叨了一句
“我不想活的像你一樣”
怎麼就哭了呢？ 50歲的人了
一定是酒太辣了，對不對
一定是酒太辣了
55歲，孩子工作了，似乎有一點理解你了
但你卻反了過來，你說不要妥協
56歲，孩子也結婚了
你問他喜歡那個姑娘麼
他愣了愣說：喜歡吧
60歲，辛苦了一輩子，想出去走走
身邊的那個人過了30年
你依舊分不清到底喜不喜歡
你們開始規劃旅遊路線
這麼多年了
你們還是存在分歧，還是在爭吵
某個瞬間，你覺得
這樣可能也挺好
一切都準備好了
兒子說：爸媽，我工作太忙了
可以幫我照顧一下孩子麼
你們退了機票，又回到了30年前
70歲，孩子的孩子也長大了，
不用天天操心了
你下定決心說：一定要去玩一趟
可是手邊的拐杖
只能支持你走到樓下的花園
75歲，你在醫院的病床上
身邊聚滿了人，
你迷迷糊糊的看見醫生搖了搖頭
周圍那些人神情肅穆
你明白了，你要死掉了
你沒有感到一絲害怕
你突然問自己，
我到底是什麼時候死掉的呢？
你想起來30歲的那場婚禮
原來，那時候，你就死掉了吧
依照慣例 死前的3秒，
你的大腦要走馬燈 倒敘你這75個年頭的一生 畫面一張一張的過
1秒 2秒 兩秒過去了 你面無表情的看著這兩秒內的回憶
第3秒 突然你笑了
原來已經回到了15歲的那一年 你看見一個男孩 他叼著一袋牛奶，
背著書包 從另一個女孩家的陽台下跑過 那個男孩朝窗戶裡看了看
那是15歲的你暗戀的那個女孩子
你想不起來她長什麼樣子了
最後一秒你努力的回憶著
然後終於笑了出來
3秒過去了 身邊的人突然間開始嚎啕大哭 你可能聽不清了
你最後聽到的嘈雜的聲音
是一群十五六的少年
起著哄說的 答應他 答應他 答應他

唔知講咩好

一樣無奈地活著

有幾多30以上巴絲？

後悔係因為你從來未試過去踏出第一步

屌你老尾係條街流馬尿

點第一步

兜鎚打你老婆，叫佢收嗲要我比錢？

咪即係一句

結婚係男人嘅墓地

成個老襯、毒男埋單是有故的

諗起乾杯個MV

大陸鬼國狗文

結論：窮人生仔正仆街

雖然呢個應該係大陸/台灣的文章
不過應該同香港的情形差唔多
做老豆的永遠係最默默耕耘嗰個
全部功勞阿媽攞曬屎就老豆食曬

都係呢度講 謝謝你老豆

孤獨終老
人老 無老婆 無仔女 無錢
洗緊廁所無人理
有時有又慘 無又慘...
世界太複雜

屌你老母係地鐵喊左

睇到眼濕濕

from zhihu?

落返credit好啲

以為係保險廣告
點知

好文推

sad

這就是人生

所以而家D廢青咪玩左先，有咩問題

究竟結婚生仔好定孤獨終老好

in case有人疑問，大陸北邊講嘅媳婦係指老婆。
個人睇法，如果我地呢代人做父母唔係aim搵得再多錢就好，倒不如抽多啲時間同仔女溝通，眼見好多朋友同父母無咩溝通，權威教育造成有時候想吹水都怕，互相尊重溝通好重要。每到父親節出街食好嘢有鬼用咩。

個老婆陪撚左你咁耐
原來你永遠只會懷舊你既所謂初戀

屌拿星

誰是我最愛的應該一個應該三個應該數到像流水

一起這種藝術 若果只是漫長忍讓 應感激忠心的伴侶

48歲（破產）

高質，真係要襯後生玩

所以唔應該為咗社會嘅期望去結婚生仔
到死嗰一刻 你只會後悔冇去做想做嘅嘢
唔好向其他人嘅人生負責 向自已嘅人生負責

寫果個都戇鳩鳩，大陸人解決問題最叻係咩？
最叻係解決提出問題果個人，咁即係一開始唔娶老婆，娶左之後唔生，就已經解決左件事。
人生無咁多無奈，人生既無奈只係自己既一次又一次咁選擇錯誤。

本來無一物何處惹塵埃

邊有話咩正唔正確嘅選擇
對得住自已就可以

下文叫爸爸
即係上文係老婆啦
老婆做咩會變左媳婦
垃圾文

我30幾了，老母成日話我老咗自己一個點算，我話我會自己申請入老人院

溝通？教育一開始就錯溝幾多通都無用。
中國人教育乜都要保護小朋友，殊不知年輕正正係佢地既免死金牌。
唔俾佢傷，唔俾佢跌，唔俾佢感受，點學識咩叫同理心，咩叫體諒同理解？

更何況，大部分人都無諗過無去反思過自己既價值觀有無問題，呢的咪叫臭坑出臭草。

哩個係社會畀出嚟嘅幻象
孤獨終老就一定咁慘咩

講真啦，如果寫文果個係自己既寫照，佢已經錯撚晒啦。

睇完想喊！
爸爸
我做女不孝

呢篇文正宗狗屁不通 睇到都眼火爆
題目應該係「廢柴的一生」

心水清

大把有仔女既老人晚年都冇人埋

驚閪
毒撚冇老婆 以上種種都唔會發生

陪自已行到最後嘅個個都只有自已㗎啦

都只係結果論
有邊個可以睇晒噉多條世界線

你睇埋我下一個回覆就知道我點解最憎呢種文

寫得出呢啲咁嘅叫春文證明真係廢柴嚟

人生

平舖直序既文章無高潮起伏但直打入我內心
只因為佢講出個事實

大陸人唔知點解會叫老婆做媳婦，
篇文應該係大陸人寫嘅

最撚憎的人將自己成個人生既失敗歸咎落社會/現象上，好似咩都只係自己條命唔好

高質 邊嘆氣邊留名支持

世界上最大嘅大話就係喺人生關鍵時刻 我哋無能為力

個世界無咁極端

無能為力就接受現實，咁學咩人娶老婆生仔？
學咩大送個仔補習？學咩人送個仔去讀自己afford唔到既課程？
人有我有睇落去幸福的？腦缺鈣呀？

人生就是這樣

無錯
個社會不斷造好多"美好人生"
令人視野愈嚟愈狹隘

好想喊
好想賺多啲錢俾爸媽過好日子

35已經有媳婦，乜料

花狗

爸爸

媳婦 大陸黎叫=老婆

樓主轉載翻嚟嘅 唔打翻出處？

如果攞後生嘅時間投資畀自已
而唔係結婚生仔 都差幾遠

唔通結咗婚就一定唔使去老人院咩

所以我如果唔結婚生仔嘅話
應該會在暮年有氣有力時埋單
死並不可怕
可怕是日復日過着寂寞病痛折磨的生活

所以唔使怕死 後生玩下啲極限運動

lm

總結：窮人生仔正仆街

自己辛鳩苦，仲要俾人串鳩你

利申：已經決定有錢都唔會生

男人長情，女人唔會明

捱幾十年苦都唔怕，怕臨死冇人係床邊串鳩你郁唔到

講撚到最後又係錢作怪
窮人唔生仔成個故仔已經唔成立

點撚解老婆 太太會叫媳婦 痴撚線大陸仔

好失望 幫你重寫結局

而你一直緊盯那個男孩的背影
寬廣的肩膊是你這數十年來多次夜深無眠希望倚著的依靠
那男孩轉過頭來，古銅色的臉龐咧起純白牙齒
「我要不要跟她說我喜歡她？」
你是他最好的朋友，你心裏卻隱隱不滿足
「說吧，不說你會後悔」
本應是跟自己說的話，竟說了出口

3秒過去了，這麼多年過去了
你依舊忘不了，依然在後悔
後悔那時沒有說
後悔一直沒有活過

望到呢句,眼水就不自覺咁流出黎

今年25歲，我都好快進入人生的墳墓，我不知道現在我的決定日後會不會後悔，但我知道我好愛呢個女人，冇左佢就一定會後悔

文中主角都幾好，有30歲命，我20歲已經死左

屌

眼濕

我都係想覆呢句

等睇有錢人version

關咩事啊
行到走到大地任我遊
病倒塌倒大床任我訓
兩種世界黎架巴打

嘩 好撚慘

期待

35歲 你因為身體越來越差
吃喝玩樂越來越少
換二奶的速度也越來越緩慢
那天回家，媳婦告訴你
孩子要上幼兒園了
你能不能多顧家一點，別晚晚出去風花雪月
你皺了皺眉頭，那邊就已經不耐煩了
你沒說話，回屋取錢然後丢在老婆面上，大喝"錢啊臭雞！"
這筆錢，你原本打算給新來的秘書，哄她在自己的辦公室做愛
38歲，孩子上了一年級
老師說一年級最關鍵，打好基礎很重要
你笑著說，讀不成書又怎樣，我公司剛請了幾個名牌大學的大學生，將來讓我兒子管他們
新生接待的老師看著你不明事理的臉，低聲嘀咕了幾句
40歲的時候，孩子上了三年級
老師說，三年級，最關鍵，承上啟下很重要
你笑著說：升不了就算了，我讓他到外國升學
有一天回到家，他對你說
爸爸，我想....
你聽也沒聽後面的內容
你沒什麼猶豫的，隨手就把錢交給工人，讓她滿足兒子的要求
這些年，你已經習慣了
兒子說：爸爸你真好
你看著這麼懂事的孩子，頓時開心起來
46歲，孩子上了一個不好不差的高中
有一天你在開會，接到了老師的電話
電話裡說你的孩子在學校打架了
叫你去一趟
你罵了眼前的名牌大學生下屬幾句
便到學校將老師訓了一通
無非台詞就是那一句：人沒事就好，要賠多少沒問題
用錢能解決的問題還是問題嗎？
突然，你看著這個老師，覺得她還有幾分姿色，玩厭了那個34d的女下屬，正好近來缺一個床伴...
50歲，孩子上不了大學
你把他送到外國升讀大學
他學的專業你有點看不懂
你只知道工作不一定好找，不過可以到世叔伯的公司熟習一下，好讓接手自己的公司
又想起公司新來實習的女大學生身材不錯，尤其那雙黑絲淫腳...

好感動

仲有咩四單元，都唔知up乜柒

女姐屌過咪算囉

我意思係如期一世為人奉獻，仲要估人地會唔會照顧你，倒不如自己早作打算，有錢想死都易D

冇錯 玩小型飛機再跳落嚟爽過跳樓幾多

上報紙都型D

daddy

以前細個唔想好似老竇咁打成世牛工
成世就咁過 返工放工
而家大個發現好多野控制唔到
我都唔想成世咁公式咁過

好sad

大量借錢大量借貸
滾大雪球去享受
最後笨豬跳食辣椒自殺
寧天下負我 莫我負天下

最尾好sad...

sad but true

青春永遠最美麗

死開啦,冇j唔會明架喇

咁多on9衝出黎柒

如果想個仔讀得成書反而咁玩會唔會經濟d
高中前淨係train英文同maths其他咩都唔洗好叻
高中讀理科 中五之後扔去英國讀alevel同uni
前面慳慳埋埋d錢都應該都成球夠比佢去外國

真心冇問題如果我決定自殺我都人日噉做

我諗返起五月天-乾杯首歌

個老豆on9姐
冇搞清楚自己想點，想acheive d 咩野
人生最遺憾就係知道自己想做咩，而又冇做到，冇試過

假如個老豆醒d ge
知道最愛既唔係老婆，而係佢15 16 歲果條女，咁就應該去追條女啦

如果佢知道佢想去trip ，而唔係想照顧個孫
就一早應該夾錢請菲庸啦
咁咪去得trip
冇錢咪叫返個仔個老婆自己留係屋企養仔

屌你睇完心up左兩秒
第3秒清醒返，就開始發覺個老豆根本係自己on9
邊有得怪人

人生最緊要清楚自己想點，想有咩expectation
自己想點都唔清楚，老左先黎怨，正一死廢老

諗起一首舊歌
歌名叫「為什麼」

剩係討好別人嘅人生
最後發現討好唔到自己
唔開心生活N年

返工要服務上司客人
屋企要服務子女老婆父母外父外母
最後原來冇左自己
努力N年都只係為別人而活
表面偉大同時又係on9

會不會 有一天 時間真的能倒退

兒子一句「喜歡吧」
好似暗示咗呢種生存模式會一路loop落去
一代人又一代人
但直到死果刻，每一代都係都無法打破呢個循環
好sad

唔生仔就可以斷開呢個循環

到老左
以為可以休息下
又比人話廢老
好似成世要做隻牛
旁人先睇得你順眼

你份人夠好
有真心朋友 伴侶都夠啦
無仔女身邊都大把人關心你

就算你兒孫滿堂唔識同人相處
都無人想理你

都係嗰句，窮人咪生仔 樓都買唔起，生仔黎做咩

一個庸人嘅理想人生，唔識諗亦都唔想諗

有冇人關心係一個問題 唔係一個重點
我buy盧梭 開心嘅泉源源至自已內心
唔係他人

屌你老母喊撚左

當初就係唔想好似老豆咁吃喝玩樂，唔諗後果
多年來好努力，所謂的名牌學歷，脫離到公屋的世界，有自己公司
但放棄左自己中意的野，每日清醒的時間都係工作緊，我為左咩而未去死

唔結婚咪得

睇完眼濕濕……

而家去啦

唔好生就真

係 殺死哩家嘅自已
重生

老豆
諗起自己係大學點樣胡混就覺得對唔住佢

師父，唔係咁易呀
我想做果行，一走就好難入返去，人工又低
自己又已經唔係18 22﹐轉行連生活都係問題，我唔食，老婆同貓都要食
我做多幾年，公司應該可以愈來愈hea﹐同埋可以請人代我做，其實外人睇我，應該係愈撈愈掂

屌點解要講個真相出黎

結論：人生應該只為自己而活
Btw好文一篇

即係為咗老婆同隻貓唔死囉
你覺得值咪ok

人生苦短 隨心而行啦

但為自己愛嘅人而活，可能會更充實
睇你點諗

申：應該被迫孤獨終老

世上有一個你最愛既人
如果錯過左,就唔應該為左其他女人放棄時間同金錢

留名

本身都已經覺得ok﹐但慢慢又會諗
我有冇為自己做過d咩
之後有錢，可能領養再多d貓
最少比佢地一個幸福的一世

冇錢真係咪撚生

結婚=on9

睇完好感觸，對呢篇文無咩感覺既人，一係好後生，一係就係人生贏家

垃圾支國文

故事教訓毒撚：
1.唔好結婚
2.唔好生仔

臨死都唔係諗下一齊生活幾十年既家庭
諗個初戀

十足十啲廢老一日到黑怨個社會錯
打哂飛機講自己付出左幾多
屌你啦 你老婆無付岀過 你個仔無孝順過你

睇完之後覺得應該30歲前要生定仔

及時行樂 真係好重要 活在當下

25歲
已經預見到自己將會有咁既生活。。

對唔住呀爸呀媽
啱啱仲同你地嘈

看看這個世界
為左生活
為左家人
又有幾多人可以做到永不妥協

"人生係咁架喇"
一次次用呢句嘢催眠自己

身邊嘅人同自己對自己嘅期望
都唔會允許你跌底
就算知道錯 返轉頭都已經覺得太遲
到頭來 死先係真正嘅解脫

sorry for 1999

陪伴是最長情的告白
個老婆好慘

有女人版

35歲就有媳婦？

誰說人間不是地獄？

媳婦係大陸既意思係「老婆」
唔係我地所謂既新抱
d人係度屌咩掛住初戀
如果真係掛住初戀就唔會名都唔記得
初戀既意思係青春
個阿爸好懷緬個時既青春，青澀
至於係度屌話冇掛住個老婆
最尾咪flash back左佢求婚個陣咯
睇d唔睇d
同埋冇話邊個陪邊個
好多女人都係搵張長期飯票
搵個人陪自己行下半世
冇所謂既愛與不愛
點解唔可以係個男人陪個老婆一世
而係個老婆陪個男人一世？
d女權主義走曬去邊

又唔係班女人返工、俾錢、養家，更係唔知痛啦

屌你老味。一個字 窮
窮學咩人生仔
唔係感動 係惡性循環

睇到身邊啲frd打份狗工
日日ot只為同女朋友結婚就想笑

然後就咁樣

其實都係啲飛機文

死嗰陣又話掛住初戀又盛

臨死都仲要叫春

生活左七八十年嘅男人內心真係咁脆弱

咪咁多ff啦

不過形容中年嗰段係幾攞命嘅

Lm

唔知出至邊到
咁岩貼吧見到

唔會啦 啲朋友同自已都一年出去玩幾次 知啦 點會等75先去玩 活在當下
利申 34 歲

有冇貼吧link

做咩整喊我！

唔真實 但值得反思

屌d人係咪閱讀理解零分
人地唔係掛住初戀呀
係掛住人一生最青春最冇煩惱嘅時間 初戀只係代表緊嗰一個時期嘅象徵

剩係識俾錢 個仔真正想要乜佢有無諗過

好傷感

想喊

仲以為問邊度整mon平無病呻吟 窮人生仔正仆街

唔生仔咪得

呢個post應該好多90後00後出黎扮有共嗚

十六歲看破紅塵

結婚都算，叫做比個名份人地，但真係咪撚生仔

我屌你老母，所以女人就無事ge，點解一定係男人咁撚悲慘。

最後個到真係想喊

窮人生仔真係累左自己累左屋企人

緊係啦, 咁多小朋友

所以禾地搏盡無悔系矛錯牙

小朋友同埋女人就會睇佢掛住初戀而屌佢
男人一睇就知係掛住當年無憂無慮，
做咩都有膽同充滿自信既自己

個垃圾文飛機文嗰班人，應該係毛都未生齊既dse 雞大學雞，未體驗過咩叫人在江湖，身不由己。

乜撚野做自己鍾意做既野，乜撚野主角柒係因為做錯決定，好似乜都有得你選擇咁。

現實就係，好多時做你想做既野就就代表冇錢途／好大機會成本。你唔係有父幹，根本冇資格講乜撚野追夢。追夢？屋企人唔使你比家用，唔使你照顧佢地生老病死你就可以追夢囉。

一份工係你想做既野， 不過做十年都係兩萬零三萬蚊，
一份工係你最憎既野，不過入職已經兩皮幾，三年後可以五六皮一個月，冇父幹既你可以點揀？
我依家就係後者，現實考量下根本冇撚得你揀。

投胎唔再做人先係出路

講到尾都係錢
都係個句
窮人生仔正仆街

屌你咩

戇鳩 只係代表你唔夠自私

就算夠晒自私 做勁多賤野
你到老既體會都係差唔多

而且會加多句：「我為咗錢失去所有愛我既人，我好後悔。我寧願一無所有，重新黎過」

聽下supper moment - 小伙子
其實人既一生就係咁

點解

上面屌文中主角廢柴既人出左黎做野未
好多野唔係你想揀就做到
人大左要考量既野太多

篇文用詞係支那定台灣?

後者+1
生活迫人你可以點 講到無辦法放棄
到你重新行一次咪又係咁

80後
唔知好彩定唔好彩
細個band 5 學校出生
唔讀書又周街浦 。
什

乾杯

話事

臨死前幻想著屌屎眼的快感

呢D文一大堆啦

咁你有無揀無錢生仔？
咁你有無為左老時唔會無依積谷防饑？
個個話無得揀既人，其實大把有得揀，活著就是不停行分叉路，點會無得揀，搵黎講

唔好話我批死的窮人，到最後果一句一定係「要咁樣壓迫自己儲錢不如唔好做人」

喂呀

咁你條命一定生得唔錯
問左daddy拎零用錢未？

垃圾就係垃圾。

無人叫你生仔咁on9

好帖留名

正苦工？

一份工係你唔憎既野 不過做十年都係兩萬零三萬蚊
果D點算